奶共洪明基辭任香港吉野家母企董事

吉野家自去年7月陷入反修例風波，生意大受影響，加上疫情衝擊，近月多間分店被追討欠租，並告結業。有傳媒報道，共10間分店結業。至於被視為觸發事件導火線、持有香港吉野家經營權的合興集團 （00047） 行政總裁洪明基，近日已辭任香港吉野家母企吉野家快餐（香港）董事。

據明報查冊發現，洪明基於5月13日辭去董事一職，並由吉野家內地管理層郭培廉接任。集團未有就管理層變動一事回應傳媒查詢。

據明報統計，過去一年估計共有10間吉野家分店結業。翻查有關吉野家報道，今年2月初灣仔道樂基中心的分店已結業；位於調景嶺都會駅分店2月初突結業；油麻地分店4月初亦告結業，據當時現場告示，吉野家自去年12月起一直拖欠租金。

踏入5月，一連數間分店被追討欠租並告結業。5月中吉野家中環分店結業，同時被業主入稟控告，扣除按金後仍欠逾6萬元租金；5月中黃埔花園分店被業主入稟追討3個月租金等，合共約70萬元，並須交吉舖位，明報記者到當場現場視察，已圍上大版；5月中位於上環金龍中心的分店拖欠5個月租金，扣除已繳付按金約100萬元，遭業主入稟區域法院追討，涉款近6.5萬元。

除了上述分店，明報還列出香港站及觀塘APM商場分店等。

Source：明報
Text by FORTUNE INSIGHT

辭職已經太遲啦！我要你執！一係日本收番代理自己開

吉野家收皮啦

吉野家近日出哂sms 搞promote
又送溫泉玉子又性
睇泉真係好唔店 要boost sales
就快執

日本有約係手 無得話收就收

藍轉紅

>>並由吉野家內地管理層郭培廉接任

撐警撐到蝕入肉

明明一手好牌，自己柒到， on99

香港吉野家全線收皮先係香港人福氣

判斷錯誤
以為藍絲人數好多 以為藍絲會幫襯

真心獅子狗個公關做得好 全年賺多一兩千萬冇問題 傻仔炒個公關有乜用

宜家欠租 業主有靚位唔會再比佢地
交少一兩個月租條數警察後補都要諗諗

最重要牌頭喺香港養咗十幾廿年一下收皮先甘 自招因果唔抵可憐
全港喜迎吉記成為港豬藍絲第一祭品